# Solucionario - Subconsulta e insert

## Ejercicios propuestos 

# 1.Elimine las tablas:

```sql
 -- Eliminamos la tabla facturas y todas las restricciones de integridad referencial
 -- que se refieren a claves primarias y únicas en la tabla (en el caso que existan)

drop table facturas;
drop table clientes;

```
# 2.Créelas:

```sql
create table clientes(
    codigo number(5),
    nombre varchar2(30),
    domicilio varchar2(30),
    primary key(codigo)
);

create table facturas(
    numero number(6) not null,
    fecha date,
    codigocliente number(5) not null,
    total number(6,2),
    primary key(numero),
    constraint FK_facturas_cliente
    foreign key (codigocliente)
    references clientes(codigo)
);

```
# 3.Ingrese algunos registros:

```sql
insert into clientes values(1,'Juan Lopez','Colon 123');
insert into clientes values(2,'Luis Torres','Sucre 987');
insert into clientes values(3,'Ana Garcia','Sarmiento 576');
insert into clientes values(4,'Susana Molina','San Martin 555');
insert into facturas values(1200,'15/04/2017',1,300);
insert into facturas values(1201,'15/04/2017',2,550);
insert into facturas values(1202,'15/04/2017',3,150);
insert into facturas values(1300,'20/04/2017',1,350);
insert into facturas values(1310,'22/04/2017',3,100);

```
# 4.El comercio necesita una tabla llamada "clientespref" en la cual quiere almacenar el nombre y domicilio de aquellos clientes que han comprado hasta el momento más de 500 pesos en mercaderías. Elimine la tabla y créela con esos 2 campos:

```sql
drop table clientespref;
 
create table clientespref(
    nombre varchar2(30),
    domicilio varchar2(30)
);

```
# 5.Ingrese los registros en la tabla "clientespref" seleccionando registros de la tabla "clientes" y "facturas"

```sql
insert into clientespref select nombre,domicilio  from clientes   where codigo in    (select codigocliente  from clientes c  join facturas f  on codigocliente=codigo  group by codigocliente
 having sum(total)>500);
```
# 6.Vea los registros de "clientespref" (2 registros)

```sql
 select *from clientespref;
```
